英國國會提出香港反送中運動的緊急質詢

何潔泓和張秀賢及另外 2 人。
1 小時 ·

【英國串連：英國國會議員今日於上下議院提出香港反送中運動的緊急質詢】

連續兩日在倫敦，我們與英國政黨及國會議員會面，包括工黨影子外交事務大臣Helen Goodman、工黨議員下議院外交事務委員會成員Catherine West、上議院院長Baroness D'Souza、保守黨人權委員會副主席Benedict Rogers、自由民主黨下議院國會議員Alistair Carmichael、前上議院議員Lord Dubs等。

多位都十分關注香港反送中運動情況，亦為特首林鄭月娥、警察違反人權的行為感到驚訝。交談間，部分認為中央及特區政府近年的行為，包括銅鑼灣書店事件、DQ議員、政治審查及篩選參選人、強推送中條例明顯違反中英聯合聲明。

會議期間，我們向多位解釋香港人在反送中運動的高度參與和事態發展，包括至今已有三名香港人為此犧牲；警察對示威者的言語暴力、肢體暴力及性暴力，並向他們展述香港示威者向特區政府及國際社會提出的訴求。

就是次英國國會緊急質詢，我們已轉發昨晚佔領立法會示威者的英文宣言予今天開會的議員。會談中，有國會議員表示今日會就反送中向英國政府官員提出多項質詢，包括香港人對撤回條例的強烈要求、成立獨立調查委員會徹查警察行為的必要性、英藉警官Rupert Dover, David Jordan, Justin Shave 違反人權的暴力行徑，以及香港警方要求醫院提供示威者個人資料並在醫院作出拘捕的行動。

現在我們正處於輿論戰之中，香港人要一起盡力參與這場民意之戰，花盡氣力解釋我們的理念和訴求，並尋求國際社會關注及行動。

沒有暴徒，只有暴政。

推

屌 可唔可以問下佢地中國唔認 中英聯合聲明
你地班英國佬認仲有效有撚用咩

果幾個英國狗大獲啦

輿論戰 做文宣同推PO啊

（方舟）［出事嗰陣用］

[安全上網]Hack.chat匿名文字通訊聊天室使用教學

嗰3條友威啦，比國會開名，我真係恭喜你呀

希望做返啲正常人會做嘅嘢
已經聽慣錄音機

pish important

如果唔撚認中英聯合聲明嘅，計數香港應該繼續係英國嘅殖民地